模擬飛行集中討論區(29) T2G=垃圾

游戲簡介: Prepar3D（發音為"prepared"）為Lockheed Martin基於FSX開發，是一個結合真實與訓練的模擬平台，容許用戶在航空,海事和地面領域創建訓練場景，進行身臨其境的體驗式學習。
用戶可以在虛擬世界的任何地方進行訓練，包括水底和近地軌道空間。
Prepar3D同時保持與FSX的兼容性，用戶在Prepar3D中使用數千個附加組件。

游戲簡介: X-plane系列第十一代作品,提供更逼真的體驗，支援Mac OS X，Windows，Linux操作系統。
全新的“Physically Based Rendering”渲染引擎使照明和反射以物理正確的方式表現，並根據視角和物體的表面而改變。
這種技術使圖形效果不再需要預先渲染。

大家都一齊係到討論下,無論玩開咩平台都可以一齊討論,一齊推post,亦歡迎傾下航空界消息

IVAO East Asia Region (又被戲稱為大東亞共榮圈):
IVAO水塘FB group:
Flight Simulator 模擬飛行 Fans Club:
香港模擬飛行社群 Flight Sim Community Hong Kong:
Flight Simulator Hong Kong 香港模擬飛行及航空管制:

香港東行航路M750/A1小貼士:
香港虛擬航空公司列表:
Air Golden:
Oasis Hong Kong Virtual:

新手專區:

Q1: 玩開FSX，咩係P3D?
A1: FSX係Microsoft開發嘅Flight Simulator其中一個版本，「最新」版本係FSX SP2，已經係2006年嘅產品。
而且Microsoft認為FS賺唔到錢，已經解散咗FS開發者，所以唔會再有新嘅更新。
因此，好多新嘅電腦技術已經唔支援，如Nvidia SLI，DX12等等。然後就出現咗FSX:Steam Edition同埋Prepar3D
FSX:SE係由Dovetail喺MS手上買斷咗FSX家用版權，喺原本FSX SP2上面，改善咗喺Steam上面Multiplayer嘅功能。
而P3D就係由Lockheed Martin開發嘅。LM喺Microsoft手上買斷咗FSX商用版(ESP)嘅版權，
改善咗DirectX嘅支援，改咗啲FSX會crash嘅bugs，仲有memory mangement。
所以FSX/FSX:SE/P3D其實都係同一個base，只係FSX停止咗開發，之後由FSX:SE主導家用版，P3D主導商用版。

Q2: 電腦要咩spec先玩得順？
A2: P3D:
X-Plane 11:
P3D/FSX都係建喺同一個engine上面，所以要求嘅都差唔多。
Simulation好講即時反應，所以佢啲畫面冇得大量pre-render出黎，所以對CPU嘅要求就比較高。
揀CPU最好就係揀粒單核時脈高嘅CPU，例如係Intel i7-7700K可以OC到4.6-4.8GHz。
同市面上大部份遊戲一樣，多核心支援較差，所以唔使揀多核心但低時脈嘅CPU。
至於GPU，主要唔係用黎影像渲染(frame rendering)，而係處理抗鋸齒(Anti Aliasing, AA)，唔需要用太高階。
但多數都推薦NVIDIA，可配合NVIDIA inspector改settings。
搖桿悉隨尊便

Q3:咩係addon？點先可以有靚機場？
A3:其實addon即係好常見嘅DLC咁，追加遊戲內容，玩得更多更真實。
FSX/P3D你當佢只係提供個地球同埋aerodynamic嘅基本，所以好多時都需要買addon返黎增加flight sim嘅樂趣。
但同addon好少由官方自己出。多數都係由3rd party開發嘅addon
以下係一啲addon廠推介：

Q4:點解成日彈Game/fatal error? 點解決？
A4:最主要彈game嘅成因係OOM (Out Of Memory)
因為即使係FSX/FSX:SE或者P3D (up to v3.4.22)都係一個32bit嘅Appliction，而32bit嘅物理限制係最多只可以用到4GB VAS (Virtual Address Space)。
但上面提到咁多addon，就可以了解到一入game就會load好多資料，如果load VAS多過4GB，個App就會crash，依個就係最常見嘅OOM error
基本上冇方法解決32bit只可以用4GB嘅限制，只可以由自己好好控制好點用咁珍貴嘅4GB空間。
最常用嘅方法就係用少啲addon同埋tweaking。

Tweak方面可以喺settings減少返Load of Radius (LOD) 姐係飛機附近嘅方圓範圍。
用少啲addon嘅方法就係入Scenery Library，只係active起飛/降落/備降嘅機場。例如我由香港VHHH飛去日本東京成田RJAA，途中會經過台灣RCTP，東京羽田RJTT，如果唔tweak，即使係喺38000尺高空望唔清地面，P3D/FSX都會load埋RCTP同RJTT嘅data入黎，咁就令嗰4GB更快用完。
仲有texture可以用返1024，因為大部分人都係用1920x1080 display，冇需要用2048/4096 texture。
近年有啲廠轉用default 2048 texture，可以睇下佢地有冇提供LITE texture pack轉返落1024減少VAS使用。
REX/ASCA雲層可以減返落去512，反正飛airliner都成日FL300以上，太sharp反而唔自然。
另外，FSX有個bug會成日彈game，上AVSIM搵uiautomation.dll。至於P3D冇呢個問題，唔需要處理。

各種CTD (Crash To Desktop)奇難雜症可以參考AVSIM forum出嘅pdf，試下入面提出嘅解決方法

Q5: 咩係P3D v4/v5？做乜咁期待？
A5: P3D依家出到version 5，期待係因為LM喺v4中轉咗用64bit code去寫依個Application，
徹底解決Q4中提到最常彈game嘅原因（32bit→用完4GB VAS→OOM)。

Q6: 喺邊度有Crack？
A6: 請支持正版。

Q7: 英文洗唔洗好勁?ATC點講?
A7: 唔洗，有1套簡單既ATC radio用語要記，keep it simple and clear

ASP3D一開出嚟佢就會叫你登入 嗰度有得登記

留名

有冇人有玩il-2可以組隊
單飛好辛苦

lm

t2g 點解正版仲更新得慢過老翻

裝咗師兄個停機坪改善計劃1.0
師兄真係做得好好 好欣賞你

我跟足readme指示裝
不過每次開都彈依個出嚟 有啲煩

其他功能大致上無問題
唯一係想整走 唔好每次都彈出嚟問我unload

我v4.5無彈呢句, v5就無試過

恭喜你已經成為正版軟件受害者

檢查下有冇add錯地景
或者指向file嘅路徑啱唔啱

劉明

悉尼返緊來

啱啱爆開咗v2.2 bgl檔嚟睇 好似咩都冇改過咁

Scenery Library 係咪得VHHHRequired同VHHH-TERRAIN 兩個？
我見到有第三個 Taxi2gate - VHHHv2, 好似係依個有問題

Jetway 有冇變返玻璃？

得2個咋

有冇巴打飛GA

間唔中

嗰個v2.2應該係流料

強帖留名

知唔知點解呢排 Active sky 個風向同p3d 入面ATC嘅風向唔同？

兩邊拎資料同時間update唔一樣

時間唔同係因為as 跟真實時間 atc 跟game時間，雖然時間唔同但係風向應該一樣

時間我係指UPDATE同埋佢地server嘅問題

佢又down到真實天氣 只係同game 入面個atc 唔同，搞到成日順風land

巴打飛開邊部
利申飛開aerosoft 部DA20
想問埋有冇DA40 add on推薦

DA40/42之前都有玩
以前一排KEEP住玩PC-12

巴打個DA40 同 DA42 用邊款add on
個g1000 會唔會整到部機好lag

ALABEO
間唔中飛香港VFR都幾正

想入 但要等特價

il-2成日都75%off, add定steam先？

我知 之前冇買

今次50%off入左成set DCS

啱啱發現Bridge廣州整錯咗20R ILS freq
而家改良緊

我指steam add 定fd

都唔知幾耐無飛過

唔係為咗幫手教仔真係唔會飛呢啲撚屎地方

ZSPD 直頭成個機場 off set 咗

成套dcs 唔平喎
我淨係得f18

[最新燒熄] inibuilds繼續製作A300同A380

買左再搵你 成碼都暑假

差航母,JF17同埋FC3有果D冇買
其實我都唔係好識玩 叫支持下同收藏癖發作

巴打有冇改個add on個視角
我見佢係望instrument多過出面，有冇得改到100% 出面

咁我無研究啵

xplane 11都間唔中會彈game，係咪都係因為32bit個問題???

我想轉去玩p3d，係咪轉左就唔會彈game

我依家用緊Ryzen 5 2600 six core 3.4Ghz + GeForce GTX 1650 GAMING X 4G - MSI

check event viewer
x plane 要用64bit

我用緊windows 10 64bit
check左係10016 distributedcom error，係咪過熱??

佢應該係問你隻game

係

突發 開台做VHHH_APP 1600z-1900z

唔sick 用twitch

無用TF-VHF?

用緊
我反而係唔識用youtube開台

個陣youtube都係用obs

我都係用obs

Xplane 11係得64bit，所以我以為你講緊windows

證明我非常唔熟xplane

但唔行64bit window玩到64bit game?

梗係唔得啦

thx大佬
前排忙到飛起
太耐冇跟開flight sim啲嘢脫曬節

P3D v100

GSX

成田返港

夜啲online等你

今晚會提早開台

玩Tower Pro 3D kill time

NZ

本日繼續營業中 1305z-1900z(預定)

LM

好彩啱啱訂閱咗 navigraph 一個月 唔係一年
fs2020 一出，唔知執幾多間addon 公司

[最新燒熄] T2G VHHH v2 hotfix released
changelog? WFC

Navblue

你要諗下到時又會唔會唔使買其他野都有個d功能wor
Navigraph 訂閱就正常好難出事，至少佢每個月都同你埋addon & fs update 緊navdata

到時出咗 FS2020 再睇 因為佢官方都話會定期update nav data

聽晚香港時間夜晚八點到十一點會有台北-仁川城市連結活動
請踴躍參與

crap

有冇香港

我都想有,我諗唔知幾多年後會整

更新了5.1版本都係死driver

咩5.1?

amd 個driver

次次都係話17b幾日後失效

GPU driver?出名垃圾

[最新燒熄]PMDG爆料P3Dv5 HF2快將推出 777-200ER製作中

FF 係RR, 為772/773鋪路

有冇升咗ASP3D嘅巴打講下有冇咩大問題？

beta#1個天直頭變曬色
而家#3終於用到wx uplink

有冇巴打幫下手收左我set T.16000m

去dc飛花試下放

無人問津

你係換野玩定係跳坑?

換豬桿 其實我之前用過
16000手感好唔同

期待 不過會用返sode 定係gsx jetway ？
我覺得今次佢個sode做得唔錯

今日無人推,我推

呢間嘢嘅人終於上水

一出就立刻狗衝

今晚又有西貢(胡志明市)活動

有場景咩

免費嘢啱唔啱？我自己再同佢補返個07R ILS

都好

想問我買左taxi2gate個vhhh，但係每次land完request gate次次都派到舞雷公泔遠，呢個有無得搞？

default ATC

我都係 個垃圾atc 成日pax 就派去cargo， cargo就派去gate 位

係呀

don't use it

有咩推介🙏🏻

proatc有冇得諗
再唔得嘅話就要連上網

去睇睇先，謝謝

其實應該係Airline 去介定
但唔100% sure, 首先要你揀個架機嘅aircraft.cfg 入面個 airline code係有同正確，e.g. CPA,HDA,....etc
跟住係機場個.bgl 檔用ADE 改gate位airline, 咁default ATC 就要首先派你去個d gate, AI Traffic 就一定係咁分,單人我就未試過

所以有時要download人哋改好咗嘅AFCAD檔
如果係自己架機 鍾意泊邊度就邊度啦

用緊Radar Contact 4

好舊但係唔錯

識改緊係自己攪

呢個我以前FSX都用過,係幾正

佢而家變左freeware?但係個keygen用唔到😂

解決左😂

想問而家T2G VHHH v2.2點樣？
巴打之前整嗰個patch係咪未support到？

btw 好耐之前試過用GSX Level 2
每次on final都會lag 1-2秒 load 咋jetways
官方話係正常 P3D係咁冇得搞
但我見佢之後有update嘅chanelog
將load橋嘅時間提早咗
有冇用緊lv2嘅巴打share下experience?

patch未得
我同747巴試緊

Patach 1.2

主要修正
1 針對Taxi2Gate VHHH v2.2 版本一號客運大樓停機位置作出修改微調
2 將MFC 中場客運廊登機橋改回使用T2G SODE版本

For GSX Level 2 only
Use the stock SODE xml file if you have GSX base only

唔該曬巴打
想問你啲位係用咩a/c type執

744/330/321

用完後條廊橋唔見左

無事了，謝巴打分享

嚇死

巴打 應該今個月底特價 pm steam id

連登唔係冇pm㗎咩

好似係 好少上LIHKG

你有冇discord

added

唔識玩IL-2

DCS玩家揮手
冇你咁齊, 但係大部份主流fixed wing都買咗

3月買埋il2, 嗰時勁抵除咗BoBP, BoN全部都25折

喼汁炒飯？？？

撞山愛?

屌 樓上嗰個又係wt圈子

學到幾多架？

全部cold start都冇問題
係spitfire勉強起到飛
美軍堆現代jet更加成日飛

開打呢？

利申DCS得14同18
同埋兩幅地圖
加埋叫玩過下Falcon BMS

BVR就玩得多, 好少Dogfight

我F-18對地多過對空少少
對空都係BVR多
飛F-14射哂AIM-54就走人

F-18 玩 對空多
對地 隻隻導彈唔同玩法 冇心機學

不過F-18乜嘢都做得

新嗰粒AGM-84E SLAM先19
明明係standoff用, 50nm就射得
但係40nm左右就斷datalink

你有冇個datalink pod啊
要set啱channel

有, 試咗幾次之後
我都係喺30nm左右terminal guide算

我通常都係開個mission 擺成堆機 用aa 或者bb彈打晒佢就算 純粹發洩

不過唔知係咪joystick 問題 玩極空中加油個mission 都過唔到

好似最後x nm個datalink先會著喎
不過咁9低清好難用

我都唔得
飛到formation flying
先諗空中加油啦

當然講緊我架機離目標幾遠啦
基本上都要有準確坐標先用到, 如果唔係都修正唔到

我仲諗住我隻手廢定係joystick廢

我初頭都完全唔得
之後睇得多教學片, 再試就得咗

呢啲長程武器就一定打坐標㗎啦
可能個datalink天線有角度限制啦
Falcon BMS個個都係咁
我寧願佢好似JSOW咁
佢個datalink好難用

係咪用auto throttle？

好鬼悶
費時

唔用, 因為差唔多每一秒都要調整
入籃我會慢慢由遠拉近, 失敗咗就再拉返遠

84H SLAMER會唔會datalink接收好D?
冇玩BMS

好似差唔多
其實我冇乜點用

諗下到時坐咩位先

其實咪又係變左HKG-TPE
不過第一程成田飛過去

六個鐘可能做到三轉

做到,不過最後一程D選擇無乜
所以無BOOK,就咁自行飛

擺去官方forum

都算平，可以一戰
用嚟飛FsLabs

why 320type reverser

飛FsLabs A320一流

AeroSHIT A333? 算把啦雖然我都買左 A330 big fans

autobrake要扭完全冇曬巴士嘅感覺

波音友好羨慕

平時有靚yoke用仲想點
大巴士搵hardware仍然好難

我想要佢個throttle 揸Boeing

一格格好咩

冇乜幾多個hrottle 選擇
Honeycomb 嗰個又細又貴

Boeing throttle市面上嘅選擇一定多過巴士
始終有一大堆737坐鎮

唔係大廠出嗰啲 會好貴

呢個真
其實可以選擇嘅boeing throttle真係唔多
仲要每一隻機都唔同design
airbus反而隻隻都差唔多

330/340/350同320唔同

Honeycomb幾時出埋個bravo

喺香港飛3個幾鐘
除咗TPE, KIX, SIN, ICN 之外
仲有冇地景係updated？
唔會話少咗個terminal/條runway咁

MNL KOJ PVG SHA PEK CAN夠玩未？

唔記得講我淨係飛CX

btw PacSim個MNL好耐之前試過
成個地景好似唔啱比例咁
尤其是啲terminal勁細個

不了

除左TOUR一定要經之外,都唔會飛入去

有冇師兄用緊 Honeycomb yoke 評價好唔好？

[最新燒熄] P3Dv5 HF2 released

更新完
個驅動冇事了
可以飛了

本身啲大bug解決咗未?

咩大BUG
對我黎講最大的BUG咪就係會抄driver

唔識清VRAM

最新燒息：Projectfly V4即將面世

il2特價已開始
btw, DCS都開始咗

獌狗死肥仔原來仲未著草

未見嘅？今年唔係26號開始咩

你睇Steam版?

係呀 轉左區好多年

Thrustmaster巴士棍旺電已經到貨

我想要油門多d😂

啱啱睇 灣仔好多間都返咗 $599

想買但係會等到九月throttle bundle 到左先買

最怕香港油門淨係入bundle set 到時就麻煩無端端多咗支sidestick

yes

[最新燒熄]終於有64bit版圖盧茲巴士廠地景

有冇巴打知vatsim有乜ai夠齊又好用

FLAi?

Search Alpha India Group

GSX2冇登機橋...

有冇裝SODE
要用link入面個xml file

裝咗sode都用唔到...

你冇登機橋係指成個T1+MFC都無?

Yup

啲嘢我裝晒㗎喇其實

你GSX folder入面有冇其他GSX.ini檔?

同埋呢,你整完,中場有冇橋

有,所以係咪即係要del咗佢?

試下

啱啱試咗都係冇...

想知你兩樣野
1/VHHH upgrade左去2.2未?
2/GSX 係咪用緊lv2/

兩樣都做咗

DOWNLOAD呢個ini檔,重新擺入去
C:\Users\XXXX(你電腦名)\AppData\Roaming\Virtuali\GSX
檔案入面,將其他/之前DOWN左嘅vhhh-XXXX.ini搬走or del,再試一次

都係攪唔掂...

整好喇...
我頂佢個肺我懷疑係我個sode版本問題

獌狗死肥仔個玩具projectfly大更新
搞到好多人回報話數據流失
冇即刻修復不但止 仲要全部block曬佢哋

有無ching 識David Wong呢條撚頭？人哋問IVAO個event, 佢sell鳩人去VATSIM，屌你老母你係咪劣食塔樓下嗰啲放提仔R人幫襯你？ 使唔使俾個大聲公你嗌得大聲啲？

貴會宣傳咁耐都仲有人問緊，你諗下一有無問題先
如果你唔滿意我刪又有乜問題，人地又無問邊個平台

所以咪話你似放提仔囉屌你老母，有邊問公司fb page做宣傳一排之後仲有人問嘢攞資訊？R客死遠啲啦死乞兒。

拿我就唔係香港Vatsim d人，我就pilot o者，你個event都完咗幾日，今日先有人走o黎問，我答話Vatsim果邊有好正常o者，不如你諗下點解仲有人走o黎問好過啦。

仲有你個Group不如講到明Vatsim與乜不得內進，免得誤會🤷‍♂️

咪撚同我玩搬龍門，你要sell就PM，己所不欲 勿施於人啦。我都唔係IVAO staff，不過見到Vatsim啲人無恥行為先屌柒班flight sim民建聯。

你睇幾撚無恥

玩FB玩到咁唔見得人就唔好玩啦
拿，我補獲啦，滿意未？

玩串個party之後”補鑊”當推post，我屌你老母啦

以後上網講嘢前用吓你個死人腦諗吓會唔會得罪人，又唔係同你friend，咁多牙齒印仲抽水扮friend，企開啲啦屌你老母。

你IVAO香港咁大官威我小心d囉

講呢啲，Vatsim當年得罪幾多香港人，你今日仲喺度幫佢哋搞風搞雨，同我講官威？惡得過Vatsim叫以前班香港人做完開荒牛之後拎哂啲credit再踢哂佢哋走？他朝尹體也相同，你遲早都變咗condom㗎咋

講真嗰句
個event都過埋宜家先嚟宣傳 咁已經係有問題啦
人地問幾時有event 又無話係咩平台
咁都唔講得你真係惡過共產黨
如果你覺得喺ivao個page宣傳隔離台係違反板規
咁你咪叫admin警告佢lor
擺上嚟連登屌只會顯得你小圈子
又或者有咩唔見得光先喺度屌
一開波就人生攻擊人地
只顯得你小學雞
唔係大聲就啱㗎
做人無公關食得屎㗎

利申 2邊都有飛過

以前既VATSM果班,唔係依加IVAO?你小心呀,唔好做左condom呀

哂鳩氣啦，淨係叫人偷嘢偷到明目張膽，第一次見人咁無恥。你搶道德高地無所謂，唔該了解返VATSIM發生過咩事，點解VATSIM舊人建立嘅嘢今日仲用緊但係唔俾返credit人。唔好同我講咩我唔知，我唔識政治，我淨係知XXX。

第二，我點人身攻擊佢？我只係話佢行為好似啲放題店企街咁搶客，邊有人食相咁難睇。

第三，做乜撚公關，我又唔係staff，九唔搭八

我跟住佢哋過IVAO嘅，幫VATSIM寫過嘅嘢Vatsim無俾返credit我，算唔算已經做咗condom?

你講緊係幾時嘅VATSIM先
過咗嚟咁多年都已經換了人間

寫左咩先,喂,版權喎,屌佢啦,唔俾credit 今仆街

要問佢當年的VATSIM係幾當年

寫咗咩呢度就唔自爆啦，佢哋最尾block埋我，無仇報嘅，當買個教訓

其實VATSIM 有個總部叫Vatgov，喺2013年VATGOV做咗好多有爭議性的政策，好似依家國安法咁淨係要你跟，唔解釋，唔可以問題。其中懷疑有金錢利益輸送但係唔肯公開細節，更離譜係VATGOV試過拎住會員IP address嘅表去威脅舊VATSEA同HKVACC staff。直到嗰位高層退位換人今日先叫平息，但係當時幫呢位高層手硬推政策嘅人，今日仲喺HKVACC。

無用好耐

巴打而家仲有冇玩？

佢套19 training system
諗住拎香港人嚟做白老鼠
成功咗就可以賣錢 CLS

係收住錢幫間嘢攞data

[最新燒熄]FSLab A320 v5.0.1.100 released

巴士棍合體完成

呢支野同佢本身出個支有冇唔同?除左個樣

機能上冇分別
但599當買支Airbus Sidestick 1:1 底屌啦

你用咩物料做風琴

唔係我自己整嘅係買嘅，係塑膠做
Cockpit PHD ,$150 HKD

風琴都有得買

呢間野真係好痴線

Fslab 320 d dome light flood light著咗 不過個flight deck仲係全黑

裝咗FSSpotlight未

v5 都要裝咩？ 邊度有依舊野

FSLab forum

一句交接處理不好就輕帶過啊？係俾VATGOV逼走啊屌你老母，無人平反過啊。睇吓下面幅圖講先啦

不如你要屌就係個post果度屌，你有乜野想講就係post底下講，你有乜故仔想講就講飽佢，你係度cap圖屌鳩我有乜意思？

BTW上面幅圖係我forward過嚟，識我嘅人就知我係邊個，認得係老屎忽嘅就唔係你識嘅人

有，你死要繼續亂吹風啊嘛，連真相都懶得去搵，同港豬無分別

[最新燒熄] PMDG更新二連發

裝了都表示好黑

裝咗
而家pedestal超光 glareshield 正常光overhead少少光

TureGlass係咪未支持v5
裝了上去個MENU冇出現

fslabs spotlights都係MENU冇出現

aerosoft內置嘅trueglass?

係呀
裝完330 我再裝trueglass的

330 for v5 出咗未

出了
最新版就係1.0.2.0

佢內置咗就唔使再裝啦
更何況嗰個只係beta版

但係係個MENU到冇trueglass同spotlights出現

可能fail咗

[最新燒熄]夏日大特賣

? 我就係裝呢個

[最新燒熄] X-Plane 11新免費成田機場

Thrustmaster 半個月前出左tca (airbus) sidestick, 有冇師兄入手？

今晚有每年一度嘅RFE Taipei